見到露宿者simon嘅訪問，好多人留言鬧佢係垃圾，冇尊嚴

啲人鬧佢：
"正垃圾，有手有腳唔搵工返，就算做清潔都係自食其力，好過而家要食二手快餐咁冇尊嚴。你冇盡過供養父母嘅責任，冇貢獻過社會！"

睇完之後我覺得啲人真係虛偽勢利！就算真係搵到工返，咪又係俾人嫌搵錢少，份工唔夠好聽，成世冇錢途

仲有，唔明點解講到返工就好有尊嚴咁。唔通你幫老細維持生意營運，啲錢賺到就入佢袋，你淨係每個月出自己份糧，咁你就好有尊嚴咩

其實佢過得開心咪得 但點解呢排咁多媒體搵佢做訪問吹奏佢咁

其實係咪佢自己搵人宣傳博翻身

仲有，唔明點解講到返工就好有尊嚴咁。唔通你幫老細維持生意營運，啲錢賺到就入佢袋，你淨係每個月出自己份糧

駁唔到

除非自己做生意啦，啲錢都係入自己袋

冇拎綜援又真係佢開心就好既
但真係不敢苟同，目標係擺脫物質束縛，日日係m記訓醒起身，「又成功左」 咁就支撐到成世

係城市過免費生活去廁所沖個廁都係社會資源，唔講仲以為佢落手落腳起屋搵野食，係人類社會生活有能力嘅就應該貢獻出黎

啲人鬧佢：
”正垃圾，有手有腳唔搵工返，就算做清潔都係自食其力，好過而家要食二手快餐咁冇尊嚴。你冇盡過供養父母嘅責任，冇貢獻過社會！“

聽過GDP未

咁佢平日有咩做？ 食 屙 訓，

Me
Too

除非自己做生意

係

食二手飯可以減少廚餘，你演技好少少，唔好嚇親人就得

其實佢好似出家人

佢只不過個環境變左喺城市，
所以有得用圖書館、體育館嘅社會資源

真心幾佩服佢可以咁孑然一身做露宿者
啲人係咁屌佢唔返工、廢物

但其實佢嘅生活反思緊，
究竟人嘅一生係咪淨係得俾社會勞役嘅選擇
佢唔返工，冇居所，但同時冇左好多現代人嘅重擔
食得咸魚抵得渴，佢咁做其實冇問題

可惜世俗眼光點會體會到

但係出家人唔係乜都唔做架喎，要修行傳道做法事，呢d都係貢獻緊社會

啱呀 我好同意
好一個utopia thought
現實上拎呢個說法出黎講實比人笑on9
唉，現實。

供養父母嘅責任

咁做人老豆老母生仔姐係為左買養老保險?

返工只係做人隻狗， 有咩尊嚴？

希望你個仔/女咁對你
你老豆老母係你生個幫你換屎片 照顧你 唔通又係因為想買保險？

個個都咁出塵
人類應該絕左種

你自己做人有成就駛靠仔女養你老? 幾十年自己儲唔到錢退休?

「供養父母嘅責任」呢句野係果個網民講既, 你應該問佢老豆老母生佢係咁咁用, 唔係問我

最憎人講到自己一定廢過老豆老母 我係refer緊個班人 講到自己唔可以白手興家 講到自己唔比家用= 好合理既人都係好on9

我唔知你呢D人現實中係咁都係咁講野, 我問完個問題你第一句車落黎就係「希望你個仔/女咁對你 」, 冇邏輯之餘完全係摟屌

我有比家用我老豆老母, 因為佢地真係低下階層冇退休保障, 但我唔會要求我仔女咁做, 因為我有能力為自己打算, 佢地鐘意比先算, 不過你自己諗下, 有時做仔女既自己生活都顧唔掂, 姐係將貧窮問題由兩個變三個勉強生存, 咁我想問當時果兩位生仔係為咩

屌你啦 從來都唔會有人avocate 叫d poverty generation gap 既人絕育同唔生仔
唔通隔代貧窮就叫人唔好生仔啦？痴撚線嫁你
就算我老豆老母有無錢，我都會比錢啦 你都on9 呢d係養育之因
我係唔想連登仔宣揚反孝精神
唔係愚孝，佢地連普通孝義都無，完全無視人地湊大你既辛酸 on99 連登仔